林鄭：不同意警隊已失控絕不會得逞 「暴徒絕不會得逞，一定唔可以爭取到你地口中所謂的政治訴求

網民今早發起「三罷」並在多區堵路，一名被交通警開實彈擊中的 21 歲男學生，及一名被示威者淋易燃液體焚燒的男子危殆。行政長官林鄭月娥黃昏見記者時表示，「暴徒」的行為隨時可造成重大人命傷亡，已遠遠超越爭取政治訴求，與市民為敵。林鄭月娥表示，她嚴正向社會、「包括暴徒」聲明，他們的暴力行為「絕不會得逞」，「一定唔可以爭取到你地口中所謂的政治訴求」。

現場有記者問及，林鄭月娥月前強推《逃犯條例》修訂，聲稱要為死者潘曉穎伸張正義，那政府現時會否為周梓樂伸張正義。林鄭月娥表示，她和很多人一樣對事件感到傷心難過，完全支持要調查周梓樂離世的原因。林鄭月娥強調，政府有死因研訊的法定機制去處理，警方亦必全力配合，以找出事件真相。但林鄭月娥重申，任何人去參與暴力及混亂事件，都必須注重自身安全，「一宗悲劇我都唔想發生。」

至於有記者問及，早前有警員稱要為周梓樂逝世「開香檳慶祝」，今日則發生有交通警駕電單車撞向示威者，是否反映警隊已失控。林鄭月娥稱，不同意社會指警隊已失控，或指政府無能力控制警隊，她個人認為該名警員的言論非常不適當，但不能因個別事例引申至指警隊失控，或「口號式」地要求解散警隊。

廣告

林鄭月娥又特別提到，自己非常尊重新聞自由，並一直努力協助傳媒採訪，惟她呼籲記者在發生嚴重暴力的現場時，能以自身安全為重，並遵從警方的指示及意見，避免發生不必要的誤會及衝突。

我地都唔會比你好過！
一齊死啦777

之前都話唔會撤回，政治上有咩喺唔可能

林鄭：唔會俾警隊班暴徒得逞

柒婆口硬完梗仆街
你話唔會啊嘛，ok識做，永續大三罷

徹查魔警係民生訴求

不得好死

記者識問可以有好多問法

1. 你話唔會達成示威者訴求，但點解肯徹回修例？

2. 好多片見到黑警又粗口又甲由話示威者或任何市民？你點解話個別黑警？係咪無了解過實際情況？

3. 你話非常唔認同個別黑警/警謊，你認為會唔會引起一直認為係為你執屎既警謊不滿/打擊士氣？你係咪同該黑警/犯事黑警割蓆？

係佢地死

我地過得好好

我哋唔需要林鄭政府同意任何野，亦唔需要佢回應我哋嘅訴求。我哋唔會放棄，你哋口硬冇用，總有一日我哋會逼到中共換人，換到接受訴求為止。

係人都知你呢堆係垃圾傀儡，我哋敵人係中共

唔係失控咪姐係你班撚樣高層落order 囉屌

咁佢斷左米路，係咪直線求攬炒？

Who fucking care 🤷🏻‍♂️

無失控咁係咪妳指使殺人呢